眾聞 「一群市民」赴4個領事館反對干預香港事務 沒有副總領事接信

眾聞
「一群市民」赴4個領事館反對干預香港事務 沒有副總領事接信
撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 29.06.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶

自稱「一群市民」的組織，昨早到四個駐港總領事館請願，包括美國、歐盟、英國和德國，要求外國不要干預香港事務，負責人稱有200人參加。相比周三網民自發、向19國領事館要求關注香港民主進程的請願，當天發起人稱至少有1500人。

網民周三成功向16個國家領事館遞信，當中部分出來接信的更是副總領事級外交官，包括英國駐港副總領事彭雅慧、德國駐港副總領事David Schmidt。相反，昨天「一群市民」到四間駐港總領事館請願時，未見有副總領事出來接信。

眾新聞製圖

相關報道：馬拉松式請願 多國領事親自接信 向德國講聲danke

美國駐港領事館由領事Darragh T. Paradiso（右）代表接信。周滿鏗攝

周三網民請願當天，由美國駐港澳領事Harvey Sernovitz接收請願信；昨天「一群市民」請願則由另一領事Darragh T. Paradiso（右）接信，翻查美國駐港澳領事館官網，Darragh Paradiso的職位是Public Affairs Officer，Harvey Sernovitz則是Assistant Public Affairs Officer/Spokesperson。

周三網民請願當天，歐盟由駐港領事Jolita Pons、英國由副總領事彭雅慧、德國由副總領事David Schmidt接信。「一群市民」的請願，三間領事館派出的代表，接過信後便匆匆離開，記者未及詢問他們職銜。在德國領事館時，記者有機會問接信者職銜，但對方沒有回答。記者現場觀察發現，英國領事館昨天的接信者，是周三站在彭雅慧身旁的男子。

6月26日網民大遊行，由英國駐港副總領事彭雅慧出來接信（右）；6月28日「一群市民」遊行，由當日在彭雅慧身旁的男子接信（左）。眾新聞製圖

「一群市民」請願期間，記者詢問德國領事館接信者（左）的職銜，對方沒有回答。周滿鏗攝

昨天遊行的「一群市民」早上約10時先在中環遮打花園集合，他們舉起中國國旗和香港區旗，拉起「香港屬於中國」的橫額，下款為「一群市民」。被問到從何得知今次活動時，有人說：「愛國嘅自然知道愛國嘅動向」，也有人說「朋友叫」。參與遊行的大部分是中年、老年人，大叫口號：「反對外國勢力干預香港事務」、「香港事務不容干預」。

當他們到達領事館外，就由一名自稱林先生的男子遞交請願信，他沒有讀出全篇信的內容，只是帶領市民叫口號「反對干涉香港事務」、「立即停止」、「破壞香港」，然後同領事館代表以英語交談幾句、拍照後便離開。相比之下，周三當天網民請願時，不時歡呼迎接領事、以多國語言朗讀請願信、與領事代表交談甚至有講有笑數分鐘等，氣氛明顯不同。

「一群市民」大約11時半去完四個領事館，共花1個多小時。周三的網民行動，分三條路線，遊行至銅鑼灣、灣仔等多國駐港總領事館，用了接近5小時才完成。

以下是「一群市民」代表林先生的英語發言：

自稱從事船務工作的發言人林先生（拒絕透露全名）表示，因應日前有部分香港市民，透過向外國領事館請願從而希望外國介入香港事務，認為當中有人提及「解放香港」（Liberate Hong Kong）的說法十分危險，稱不想香港像一些中東國家如埃及等，因外國勢力介入而陷入戰亂情況。

被問到所謂外國勢力介入、有何理據，林說，美國近兩個月不尋常地，就香港事務發表多番言論，「係咪別有用心呢，大家睇得出。」林先生又說：「見到有80萬人簽名支持修例，反對的雖然說有100萬或者幾十萬人上街，係一個好大的數字，咁中間嗰啲呢？香港有800幾萬人無表達意見，或者他們係贊成、係反對，我哋知道沉默嘅都係大多數，多數人都係沉默嘅，唔係好願意走出來，可能係忙碌，但可能心裡面有自己的意見，所以我覺得唔可以一種聲音代表晒全部市民。」

「一群市民」發言人林先生（手持咪高峰者）。周滿鏗攝

林先生又說，今次行動透過WhatsApp、WeChat和Telegram號召，「當然無個網頁，我哋無咁嘅資源。」他稱，肉眼所見有200人參與。記者現場點算遊行人數，約有110人。

了解「讚賞公民計劃」

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

諗緊71 Gel個咩頭出去

參與遊行的大部分是中年、老年人，大叫口號：「反對外國勢力干預香港事務」、「香港事務不容干預」。